# Конвертор логов формата vbp

Репозиторий содержит пакет для языка Python для чтения бинарных логов навигационной системы VIS 
Acrux в формате `vbp` и преобразования их в текстовый формат в виде таблиц.

## Установка

Пакет предназначается для версии языка Python 3 и использует numpy и pandas. 
Работоспособность была протестирована со следующими версиями:

- Python 3.8.11
- numpy 1.20.3
- pandas 1.3.3

Поскольку используются только базовые возможности языка и библиотек, то с большой вероятностью 
пакет будет работать в любой версии Python 3 и любыми версиями numpy и pandas.

Для установки рекомендуется использовать `pip`. Для установки пакета в пользовательское 
пространство выполните в директории с репозиторием:
```shell
pip install . --user
```

## Использование

Для чтения сообщений из лога в таблицы `pandas.DataFrame` используйте функцию из пакета:
```python
import vbp
data = vbp.read_messages("/home/me/Data/log.vbp")
print(data.full_solution)
```

Для записи сообщений в csv-файлы на диск используйте скрипт:
```shell
vbp_to_csv.py /home/me/Data/log.vbp
```
В данном примере файлы будут сохранены в директорию `/home/me/Data/log`.
